\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{11}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Calcul littéral : introduction}
	\fancyhead[R]{Collège - Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\base{\color{blue!50}\faStar}
\newcommand\facile{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar}
\newcommand\moyen{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\difficile{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\tresdifficile{\color{Black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar}
\newcommand\ordi{\color{Black}\faLaptop}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Simplifier l'écriture de chaque expression.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{4}
		\item $7 \times a$
		\item $z \times y$
		\item $1 \times x$
		\item $x \times 7$
		\item $n \times 10$
		\item $7a \times 3$
		\item $5 \times x + 2 \times y$
		\item $3x \times 2y$
		\item $1,5b \times 6b$
		\item $c \times c$
		\item $2 \times \pi \times r$
		\item $\pi \times r \times r$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\base} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Relier chaque calcul à son écriture simplifiée.\\
\Relie[LargeurG=3cm,Ecart=1cm]{%
	$7x \times 3$ / $84x^3$ /3,
	$7x \times 3x$ / $21x^2$ /2,
	$7x \times x \times 7$ / $21x$/4,
	$3x \times 4x \times 7x$ / $49x^2$ /1
}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Dans cet exercice, $n$ désigne un nombre entier.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Donner des exemples de nombres entiers.
	\item Recopier et compléter les phrases suivantes :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Le double de $n$ est obtenu en multipliant $n$ par \pointilles[1cm]. On le note : \pointilles[1cm].
		\item Le triple de $n$ est obtenu en multipliant $n$ par \pointilles[1cm]. On le note : \pointilles[1cm].
		\item Le nombre qui suit le nombre $n$ est obtenu en ajoutant \pointilles[1cm]\,à $n$. On le note : \pointilles[1cm].
		\item Le nombre qui se trouve juste avant le nombre $n$ est obtenu en enlevant \pointilles[1cm]\,à $n$. On le note : \pointilles[1cm].
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Voici un programme de calcul :\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{tcolorbox}
	\begin{itemize}
		\item Choisir un nombre de départ ;
		\item Lui ajouter $4$ ;
		\item Multiplier le résultat obtenu par $3$ ; 
		\item Enlever $7$ au résultat précédent.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Calculer les résultats obtenus à chaque étape par ce programme en choisissant comme nombre de départ $5$.
		\item René Descartes a écrit l'expression numérique suivante : $(5+4)\times 3 - 7$. Vérifier qu'il obtient le même résultat que celui obtenu à la question \textbf{1)}.
		\item Calculer le résultat obtenu à la fin de ce programme en choisissant comme nombre de départ $10$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{4)}] On cherche à écrire une expression qui donnera le résultat obtenu par ce programme pour n'importe quel nombre de départ. Parmi les quatre propositions ci-dessous, laquelle correspond au programme de calcul ?
		\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
			\begin{multicols}{2} 
				\item $A= (\text{Nombre de départ} \times 3 + 4) -7$
				\item $B=(\text{Nombre de départ} +4)  \times 3 -7$
				\item $C=\text{Nombre de départ} + 4 \times 3 -7$
				\item $D=(\text{Nombre de départ} +4) \times (3-7)$
			\end{multicols}
		\end{itemize}
		\item[\textbf{5)}] Pour simplifier l'expression choisie à la question \textbf{4)}, on remplace \textbf{Nombre de départ} par une lettre, par exemple $n$. \'Ecrire l'expression qui correspond au programme de calcul en utilisant la lettre $n$.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Voici deux expressions littérales : $A=9x$ et $B=7,3 +x$. Dans chaque cas, calculer $A$ et $B$ pour :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $x=10$
		\item $x=3,2$
		\item $x=\dfrac{1}{5}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item On considère les deux expressions littérales $A=4x -15$ et $B=5(x+2)$.\\
	Calculer $A$ et $B$ pour $x=6$.
	\item On considère l'expression littérale suivante : $C=3x + 7y$\\
	Calculer $C$ pour $x=2,5 \text{ et } y=10$.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
En France, la pointure $P$ des chaussures est estimée en fonction de la longueur $L$ du pied, en \Lg{}, à l'aide de la formule $P = 1,5 (L+1)$.\\
\textbf{Déterminer la pointure qui correspond à une longueur de pied de \Lg{28}.}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm} %Permet de faire une ouverture sur les nombres relatifs (multiplication)
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Pour un vent de $\Vitesse{60}$, la température ressentie $T$, en \Temp{}, est donnée par la formule : \vspace{-0.3cm} \[T=1,4t-8 \text{ où $t$ désigne la température ambiante, en \Temp{}.}\vspace{-0.3cm}\] 
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Calculer la température ressentie pour une température ambiante de \Temp{23}.
	\item Même question pour une température de \Temp{39}.
	\item Même question pour une température de \Temp{-10}.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\difficile\,\color{Green}{\faLeaf}} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Dans une ville de $\num{3500}$ habitants, il y a $e$ éoliennes installées, ainsi que $p$ panneaux solaires. Le nombre $N$ d'habitants desservis par ces sources d'électricité est donné par la formule suivante : $N=200e+40p$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Ces installations alimentent-elles en électricité tous les habitants lorsque : $e=10$ et $p=50$ ?
	\item Même question avec $e=5$ et $p=60$.
	\item La ville décide de construire uniquement des éoliennes. Combien en faut-il pour que tous les habitants puissent avoir de l'électricité. Expliquer sa démarche.
	\item La ville décide de construire uniquement des panneaux solaires. Combien en faut-il pour que tous les habitants puissent avoir de l'électricité. Expliquer sa démarche.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Pour l'activité VTT dans un camping, François Viète achète des vélos à $359$ \texteuro\, l'un. Les frais de port s'élèvent à $50$ \texteuro\, pour la totalité de la commande.\\
$n$ désigne le nombre de vélos achetés.\\
\textbf{Exprimer en fonction de $n$, le prix $P$, en \texteuro, de la dépense.}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
La hauteur $h$, en \Lg[m]{}, à laquelle se trouve une fusée $t$ secondes après son lancement est donnée par la formule $h=16t^2-2t$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item À quelle hauteur se trouve la fusée $8$ secondes après son lancement ?
	\item Même question pour $35$ secondes après son lancement ?
	\item Quelle est la différence de hauteur entre les deux positions de la fusée ?
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
Répondre aux questions suivantes en utilisant les informations données sur la figure tracée à main levée ci-contre.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle est la nature du polygone $ABCDEF$ ?
	\item Quels côtés ont la même longueur ?
	\item Donner la formule permettant de calculer le périmètre de ce polygone en fonction de $x$.
	\item Calculer ce périmètre pour $x=\Lg{16}$
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
			%Réglages
			marque_s:=1.5;
			
			%Figure
			pair A,B,C,D,E,F;
			A=u*(0.5,3);
			B=u*(3,0.5);
			C=u*(5.5,1.5);
			D=u*(5,6);
			E=u*(4,4.5);
			F=u*(1.5,5.5);
			trace polygone(A,B,C,D,E,F);
			trace Codelongueur(B,C,C,D,E,F,2);
			trace appelation(A,B,-3mm, btex \Lg{10} etex);
			trace appelation(E,D,3mm, btex \Lg{5.6} etex);
			trace appelation(A,F,3mm,btex \Lg{4.5} etex);
			trace appelation(B,C,-3mm, btex $x$ \Lg{} etex);
			label.lft(btex A etex, A);
			label.llft(btex B etex, B);
			label.lrt(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
			label.bot(btex E etex, E);
			label.top(btex F etex, F);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\moyen} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On considère l'égalité $x^3-3x^2+2x=0$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Vérifier que cette égalité est vraie pour $x=0$, $x=1$ et $x=2$.
	\item François Viète pense que cette égalité n'est pas vraie pour tous les nombres entiers. Trouver une valeur de $x$ qui confirme la pensée de F. Viète.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\moyen\,\color{Green}\faLeaf} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{tcolorbox}
	La puissance électrique d'une éolienne est donnée par la formule $P=0,14 \times D^2\times V^3$ :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $P$ est la puissance en W (watts).
		\item $D$ est le diamètre des pales en \Lg[m]{}.
		\item $V$ est la vitesse du vent en \Vitesse[ms]{}.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Une éolienne installée chez un particulier possède un mât de $\Lg[m]{12}$ de haut et des pales de $\Lg[m]{4}$ de diamètre.
		\item Un parc de $8$ éoliennes est installé dans le Cambrésis. Elles ont un mât de $\Lg[m]{94}$ et leurs pales ont un diamètre de $\Lg[m]{112}$.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Est-il vrai que lorsque la vitesse du vent est de $\Vitesse[ms]{20}$, l'une des éoliennes installées possède une puissance $700$ fois supérieure à celle installée chez le particulier ?
	\item Calculer la puissance électrique totale du parc éolien installé dans le Cambrésis.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\facile}\vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Le degré Fahrenheit est l'unité utilisée aux \'Etats-Unis pour les températures. On sait qu'à Chicago, le \today, il a fait $\Temp[F]{66}$. Sachant que : $T_{\text{Celsius}}=\dfrac{(T_{\text{Fahrenheit}}-32) \times 5}{9}$, convertir cette température en degré Celsius.
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}




%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}
\section{\tresdifficile\,\textcolor{black!40}\faGamepad} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item À l'aide des différentes informations ci-dessous, calculer les PV (points de vie) de Métalosse au niveau $59$.
	\item Combien de PV aura Métalosse lorsqu'il sera au niveau maximal ?
	\item Combien de PV aura Métalosse si ses IVs et EVs sont au maximum ?
	\item Combien de PV aura Métalosse si toutes ses statistiques sont au maximum ?
\end{enumerate}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=Formule pour calculer les PV, coltitle=black]
	\[\text{PV} = \text{Ent}\left(\dfrac{\left(2 \times B + I + \text{Ent}\left(\dfrac{E}{4}\right)\right) \times N}{100}\right) + N + 10\]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $\text{Ent}$ est la partie entière du nombre obtenu. Cela veut dire qu'une fois le calcul fait, on arrondit le nombre obtenu à l'entier inférieur le plus proche. Par exemple, $\text{Ent}(4,35)=4$ et $\text{Ent}(45,98)=45$.
		\item $B$ représente les statistiques de base en PV.
		\item $I$ représente les IVs de la statistique concernée. La valeur maximale de $I$ est $31$.
		\item $E$ représente les EVs de la statistique concernée. La valeur maximale de $E$ est $252$.
		\item $N$ représente le niveau du Pokémon. La valeur maximale de $N$ est $100$.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=Statistiques liées au PV de Métalosse, coltitle=black]
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|} \hline
	Base PV & IVs & Evs & Niveau \tabularnewline \hline
	$80$ & $25$ & $148$ & $59$ \tabularnewline \hline
	\end{tabular} \hspace{5cm}
\end{center}
\end{tcolorbox}
\end{minipage} 
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=Image du Pokémon Métalosse, coltitle=black]
\begin{center}
	\includegraphics[width=4cm]{Metalosse.png}
\end{center}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On considère deux nombres entiers consécutifs. Par exemple $3$ et $4$ sont deux nombres entiers consécutifs.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Choisir deux nombres entiers consécutifs et calculer leur somme.
	\item Mettre en commun les résultats obtenus avec le reste de la classe. Que remarque-t-on ?
	\textit{En mathématiques, faire une hypothèse sur des résultats s'appelle une conjecture.}
	\item On souhaite démontrer la conjecture émise à la question $\textbf{2)}$. On note $n$ un nombre entier.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Exprimer, en fonction de $n$, l'entier qui vient juste après $n$.
		\item Exprimer, en fonction de $n$, la somme de ces deux entiers.
		\item Que peut-on conclure par rapport à la conjecture ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\difficile} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
René Descartes affirme : \guillemetleft\, La somme de trois nombres entiers consécutifs est toujours un multiple de $3$. \guillemetright
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tester cette affirmation en choisissant comme nombre $5$, $6$ et $7$.
	\item Faire de même avec les nombres : $\num{4578}$, $\num{4579}$ et $\num{4580}$.
	\item $n$ désigne un nombre entier supérieur ou égal à $1$.\\
	Exprimer en fonction de $n$ le nombre entier qui le précède et celui qui le suit.
	\item Exprimer en fonction de $n$ la somme de $n$ et des deux nombres entiers qui l'encadrent.
	\item Simplifier cette somme et conclure sur ce que raconte René Descartes.
\end{enumerate}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


%\end{comment}
\end{document}